#### 见贤思齐，见不贤而内自省也

- 变量重复使用多次应该要变量暂存

- 提示信息优先以后台的返回值，没有才显示默认值

- 两个请求无关联的话，可以并发请求 使用promise.all

- 切换路由可能会导致当前组件销毁

  

- | 运算符 | 描述 | 例子       | 类似于       | 结果 | 十进制 |
  | :----- | :--- | :--------- | :----------- | :--- | :----- |
  | &      | AND  | x = 5 & 1  | 0101 & 0001  | 0001 | 1      |
  | \|     | OR   | x = 5 \| 1 | 0101 \| 0001 | 0101 | 5      |
  | ~      | 取反 | x = ~ 5    | ~0101        | 1010 | -6     |
  | ^      | 异或 | x = 5 ^ 1  | 0101 ^ 0001  | 0100 | 4      |
  | <<     | 左移 | x = 5 << 1 | 0101 << 1    | 1010 | 10     |
  | >>     | 右移 | x = 5 >> 1 | 0101 >> 1    | 0010 | 2      |

- 了解表格的刷新原理是怎样，刷新时机是怎样设置
- 事件监听名字和函数名字最好保持一致，方便代码阅读
- 思考常用的数组函数常用场景
  - map用于映射新数据、filter用于过滤、reduce用于汇总或者获取对象里面的数据
  - push 返回的是新数组的长度

- 数组合并方法有哪些，concat、[...]、arr.push.apply(arr, arr1)，for循环
- 一些组件库的配置太多，建议提取到option里面统一管理
- 当给指定对象赋值时，可以直接在直接量里面书写获取值的操作，涉及到逻辑判断则可以通过调用函数的返回值。
- 尽量不要取data、props、methods这类比较宽泛的关键字类名字
- GA的收益
  - 分析用户行为，在真实有效的数据支持下，提高产品的用户体验，分析问题根因，还有各个功能的使用情况（如何使用，跟预期的距离是怎样，客户流动情况）
  - 之前是产品→市场→客户→调研人员→开发(UI、前端、PO、PM)，调研人员投入时间成本高，而且对客户的体验感不是很好，现在是产品→开发，大大降低人力成本的投入，而且提供最有效最真实的数据，结合前端一些可视化组件库可以非常清晰看到各数据的趋势。
- 从更大的角度去思考如何更有效去优化一个项目
  -  ....
- 在完善版本的同时，会出现各种各样的问题，现总结如下几类问题
  - 完善版本过程中添加新需求，一般是根据版本需求隐藏对应的功能、或者添加支持功能，样式比上一个版本要有进步、这个版本新增加的功能产生的问题
  - 上一个版本遗留下来的问题，样式（不同分辨率下有样式问题，不同浏览器有不同的问题）、逻辑有误、漏测、
  - 组件库升级问题，一些依赖，如果涉及到跨部门开发，还要考虑升级其他部门的资源问题。
    - 如何及时升级到对应版本，应该有一个类似npm包的东西来负责维护